4點鐘許Sir退休 難忘佔中壓力爆煲

【本報訊】每當提起佔中，不少人都會想起「4點鐘許Sir」許鎮德，其一句香港英語口音「I will now recap in English」（我現在會以英語重複）更成為潮語。現為警務處助理處長（資訊系統）的許鎮德坦言，當年無料到會成為網絡紅人，並以平常心面對嘲諷及改圖等二次創作，他更為當年4點鐘記者會阻礙小朋友收看兒童節目致歉。

2014年爆發佔中初期，時任警察公共關係課總警司許鎮德於每日下午4時在警察總部召開記者會，交代警方最新行動及回應外界對警方的指控，被網民稱為「4點鐘許Sir」，其一句「I will now recap in English」成為潮語，變身網絡紅人。
將於明日開始退休前休假的許鎮德早前接受傳媒訪問，安排下午4時在警察總部記者室進行，他坦言對其別具意義，「勾起好多回憶」。

■熱愛羽毛球的許Sir是警隊羽毛球會主席。許鎮德提供圖片

■90年代初，許Sir（中）出任西九機動部隊小隊指揮官。

許直言無料到會成為網絡紅人，「4點鐘許Sir稱號，我係估唔到」。他坦言，佔中期間，無閒閱覽4點許Sir的相關二次創作，「如果係一啲善意嘅提醒，我係會細心聆聽作出改善，如果係惡意批評或無理指控，我惟有以平常心面對，表示關注，多謝晒」。

■許Sir於1999年曾任油麻地分區副指揮官。

提及曾多次在4點記者會強調自己為土生土長的香港人，又朗讀撐警歌曲《無怨的信念》，許稱，當時香港面對非常嚴峻的社會挑戰，覺得香港始終是土生土長香港人的家，「唔相信香港人會破壞自己的屋企，所以由心而發講出嚟」。
在4點鐘許Sir記招中，曾講過警隊光明磊落，但翌日卻爆出七警事件，他稱，該案仍進行司法程序，他不便評論，只說「對有同事被捕個心難受」。他直言，4點鐘許Sir是其31年的警隊生涯中最具挑戰及艱辛的工作崗位，每次記者會都面對好大壓力，「心情起伏，比起面對槍林彈雨嘅壓力仲大」。

於佔中期間曾多次隔空駁斥4點鐘許Sir的雙學三子黃之鋒表示，許Sir作為警政系統的公關代表，即使表面上相對較平易近人，其實只是政治彩妝，「許Sir只係作為公關嘅人物，嘗試緩和氣氛，但呢種緩和嘅伎倆，我會評論四個字『有形無實』，即使佢點緩和都好，都改變唔到前線人員暴力對待手無寸鐵嘅示威者」。

做埋咁多陰質野, 等天收

處長26萬咁助理處長有幾多

曾偉雄於2016年5月，震雄集團擔任兼職策劃顧問，年薪約100萬元。
2018年1月起，獲新鴻基地產旗下經營九巴業務的載通委任為獨立非執行董事和審核及風險管理委員會成員，以及載通兩間附屬公司九龍巴士和龍運巴士董事，年薪50.4萬元。

警犬退休風生水起

真係好似MC Jin

當年d人唔係玩9佢咩
乜撚野紅人

屌

見到d on9 page 吹奏佢真係覺得好反智

警犬全部仆街冚家剷

時日太快

更為當年4點鐘記者會阻礙小朋友收看兒童節目致歉。

咪廢中

最記得暗角事件之後佢句光明磊落

後生成個溫兆倫咁

人工20萬一個月,退休加埋退休金,長糧
做老細都未必搵到咁多

廢老...

佢踩住幾多後生仔而上位, 升官進爵

根本舊制公務員福利正到癲
我朋友老豆係總助理
佢老母係教育局主任

退休金夠買兩層樓

以前高登有嗰post反串惡搞又幫佢整fans club 又乜又剩

四點鐘賤種

邊到似啊咪影衰溫兆倫

溫兆倫條支那狗都有人幫住佢

但以前魚翅撈飯，廢人先入政府

依家就餓狗搶屎

咪又係狗黎，退休關我撚事

我淨係講個樣咋 我都好憎支那

咁都要勁先升到果個位。
幾十年前香港易搵錢， 所以今日先有咁多靠父幹買樓既情況。

幾十年前香港做中外既中間人， 食幾多油水都得， 食完消費就好豪爽， 其他人就分到唔少養活唔少人

佢都升得好快

阻細路睇電視 你估老左唔洗還

要還？ 你係咪信有聖誕老人 唔好咁幼稚啦

連登仔終日FF
人地退休袋番政府幾球野
買靚屋,去旅行

比著我許蛇退休之後日日上連登恥笑你地

“許蛇真人4點上連登,你問我答”

幾幼稚既人先信有報應

沙展退休都有二百幾萬袋，助理處長會有幾多

收皮啦，懶係親民咁

連登仔A:舊制係廢柴先入,如果佢係新制一定冇運行
連登仔B:識人做XXX 月薪+bonus已經係許蛇一年人工
連登仔C:打死都唔做PC督察,如果我考左神早係佢位

夠買層樓收租,長糧夠月月住酒店去旅行,真係好慘好大報應

住大屋咁百病纏身又幾爽既

死警犬

55唔走應該仲有得升

規定55一定要退休

生物系畢業

睇個樣幾後生 唔似日日叫雞果啲